\begin{Soln}{4.1}
Voir dans le cours.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.2}
Principe : cours. \\
Inconvénient : pertes et donc gaspillage (ou chaleur dégagée = danger)
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.3}
 voir TP cours.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.4}
 $P_J = 8.6^2 \times 26 \approx \SI{1968}{\watt}$
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.5}
Pour chauffer vite, on veut beaucoup de chaleur dégagée, donc un effet joule important. Donc si on augmente la résistance, on augmente ces pertes.

\end{Soln}
\begin{Soln}{4.6}
 Voir formules dans le cours
\begin{enumerate}
\item $I = \dfrac{P}{U} = \SI{6.52}{\ampere}$.
\item $P_J = 6.52^2 \times 40 \approx \SI{1700}{\watt}$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.7}
Sachant que le courant qui passe par le fil vaut : $I = \dfrac{P}{U}$, si $U$ augmente, alors $I$ diminue et les pertes par effet joule aussi.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.8}
\begin{enumerate}
\item $m = \dfrac{500}{1500} = \dfrac{1}{3}$
\item Comme $m<1$ c'est un abaisseur de tension.
\end{enumerate}
\end{Soln}
